鐵鏈下的心形手 - 陳也

鐵鏈下的心形手 - 陳也

在市集看到畫師illustracy的喵塔羅，將塔羅牌變晒貓樣，很Q。我唔係貓奴，唔識玩塔羅，唔知點解連黃大仙神籤也未求過的當時，就是想買一盒。檔主說可以幫我即場測一下，問我想問乜。除了香港，還是香港。她說自己近日測過，三張牌命中晒。「過去」那一張，是錢幣6。貓大爺拎住秤撒幣，兩頭貓屈膝跪地求財得財。「現在」是寶劍6，黃貓泛舟遠去。「未來」一張是權杖2，智者貓手執地球模型望向遠方的山與海。回家看圖解牌，喵畫簡單，門外漢都識解。於是我滿懷肥佬黎的神心，洗牌，由老公誠摯抽牌，抽出三張：過去：大牌中的國王，明解。現在：權杖9，這是緊守崗位永不放棄的卡，貓頭紮住繃帶但緊緊扶住權杖。未來的一張，是大牌中的教皇，信賴、感悟、精神導師集一身。最後抽出一張整體大局，是錢幣1。代表新開始與穩定。卡中一隻大貓手，原本捧住的金色五角星變成了黃色貓爪印。

好牌無改變到終院五位法官對肥佬黎的判決。我抹去眼淚，記住肥佬黎鐵鏈下的心形手，與塔羅貓連登豬繼續努力。